三星與Google合作推出客製化Arm架構處理器 將用於新款Pixel手機、Chromebook

三星 Exynos 處理器近期屢受挑戰，萬名網友連署，要求官方放棄 Exynos 處理器，但顯然三星不會這麼簡單妥協，還可能會擴大合作夥伴。最新報導傳出，三星將會進一步與 Google 聯手，甚至可能替未來的 Pixel 手機設計專屬晶片。

根據《SamMobile》報導指出，三星正與 Google 合作開發定製版本的 Exynos 晶片，最快可能在今年就推出。據悉，該晶片會使用三星半導體的 5nm LPE 工藝製程技術，將有八核心架構，包含 2 顆 Cortex-A78 CPU內核、2 顆 Cortex-A76 CPU 以及 4 個 Cortex-A55 CPU，還會用上 ARM 尚未發布的 Mali MP20 GPU。

由於是專屬訂製，Goolge 傳出不打算採用三星的 ISP、NPU，而是會使用自行研發的 Visual Core ISP 和 NPU 晶片。去年《路透》曾報導指出，Google 希望降低對於 Intel、高通的仰賴，因此積極挖角各界的晶片設計師，並在印度成立 16 人的工程師團隊，用來研發智慧手機、伺服器晶片。

消息指出，三星與 Google 合作推出的新晶片，最快可能會用在今年推出的中階 Pixel 手機，或是後續的 Chrome OS 電腦。

儘管 Exynos 晶片評價不如高通 Snapdragon，但《SamMobile》認為仍有值得期待之處，例如三星已經放棄自行研發的 Mongoose 架構，改用回 ARM 內核，同時圖形顯示卡也會使用 AMD 的技術，比起過去幾年，效能會有更大的進步幅度。

知唔知高通壟斷市場係靠乜？係靠佢手機嘅modem技術領先。

exynos個arm公版架構唔大改革，好難追到高通

三星cpu不了

中階u

根本唔算係三星
將arm processor + google npu isp砌埋
整走哂三星自家野

根本三星只係代工

三星就係用自研架構搞死自己，依家用返公版反而仲好

Apple a9三叔代工嗰啲都廢啲

一樣無乜用，kirin咪一直用公版。跑個分每代U效能同高通U愈來愈大差距。問題出於arm個公版架構，唔大改粒U優化有限

期待新款式cpu晶片唔洗得高通獨大